{
    "id": "98vhq7",
    "score": 12,
    "title": "Klimatf\u00f6rnekelse kopplad till h\u00f6gernationalism (Chalmers Centre for Studies of Climate Change Denialism",
    "author": "akejavel",
    "date": 1534785390.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/chalmers/comments/98vhq7",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "[removed]",
            "score": 0,
            "author": "[deleted]",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "This is a subreddit for the Swedish university of technology Chalmers, and your post seems very US-centric. I appreciate your effort though, climate change denial must be fought",
                    "score": 4,
                    "author": "PooSham"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "404 typ, tom sida. Men blir s\u00e4mre \u00e5 s\u00e4mre h\u00e4r p\u00e5 chalmers iomed pkism och feminism and whatnot. F\u00f6rl\u00e5t efterf\u00f6ljare, vi f\u00f6rs\u00f6kte (att v\u00e4nda skutan r\u00e4tt).",
            "score": -6,
            "author": "Tamazin_",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Sidan fungerar f\u00f6r mig. Det har varit lite kr\u00e5ngel i.o.m. terminsstart och omtentaperiod men det \u00e4r ju att f\u00f6rv\u00e4nta.\n\nMen alltid ska man klaga p\u00e5 n\u00e5got. K\u00e4nns dock som oavsett \u00f6vrig kritik, rimlig och orimlig, som man kan rikta mot Chalmers s\u00e5 borde vi i alla fall enkelt kunna enas om att \"klimatf\u00f6rnekelse\" inte \u00e4r n\u00e5got som till nytta f\u00f6r n\u00e5gon av oss och forskning inriktad att f\u00f6rst\u00e5 hur dessa id\u00e9er fungerar, etablerar och sprider sig \u00e4r h\u00f6gaktuellt.",
                    "score": 2,
                    "author": "Dave37",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Nej klimatf\u00f6rnekelse \u00e4r dumt, men sk\u00f6nt att det inte vara \u00e4r jag som \u00e4r orolig f\u00f6r pk feminismen p\u00e5 Chalmers.. Antar att han snarare referar till att den togs ner ",
                            "score": 1,
                            "author": "[deleted]",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "Ja, varf\u00f6r inte sl\u00e4nga l\u00f6st definierade och emotionellt laddade uttryck omkring oss f\u00f6r lite h\u00e5gl\u00f6s validering? Det \u00e4r ju otroligt rationellt och riskerar inte alls att sprida missf\u00f6rst\u00e5nd och polarisering. /s",
                                    "score": 2,
                                    "author": "Dave37",
                                    "replies": [
                                        {
                                            "level": 4,
                                            "comment": "Ja man f\u00e5r ju be om urs\u00e4kt nuf\u00f6rtiden f\u00f6r att man har en \u00e5sikt s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r r\u00e4dslan n\u00e4r det dyker upp m\u00e4nniskor som inte riktigt tycker samma som dig..\n\nOch vad sjutton betyder emotionellt laddade uttryck? j\u00f6sses.. ",
                                            "score": 1,
                                            "author": "[deleted]",
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "level": 5,
                                                    "comment": "&gt; Ja man f\u00e5r ju be om urs\u00e4kt nuf\u00f6rtiden f\u00f6r att man har en \u00e5sikt s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r r\u00e4dslan n\u00e4r det dyker upp m\u00e4nniskor som inte riktigt tycker samma som dig..\n\nJa men ta av dig offerkoftan nu va innan du sk\u00e4mmer ut dig p\u00e5 riktigt. Du kan ha en annan \u00e5sikt \u00e4n jag, det betyder inte att jag m\u00e5ste respektera den eller h\u00e5lla med dig. Vi kan ha en diskussion om vad du nu st\u00f6r dig p\u00e5 men om den ska vara konstruktiv kan vi inte anv\u00e4nda l\u00f6st definierade uttryck, dra alla \u00f6ver en kam och m\u00e5la fan p\u00e5 v\u00e4ggen. Om du inte vet vad \"dog whistling\" \u00e4r och att det f\u00f6rekommer i m\u00e5nga olika riktningar s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r jag vad din f\u00f6rvirring ang\u00e5ende \"emotionellt laddade uttryck\" kommer i fr\u00e5n. Jag har full f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r att du kanske inte medvetet pysslar med dog whistling, men tyv\u00e4rr \u00e4r ens genuina syfte sv\u00e5rt att kommunicera. Det hade varit sk\u00f6nt om vi alla var autistiska och bara regerade p\u00e5 orden som faktiskt sades men tyv\u00e4rr \u00e4r v\u00e5ra sociala interaktioner mer komplicerade \u00e4n s\u00e5. Man kan ogilla det, men det \u00e4r den verkligheten vi lever i och om du \u00e4mnar att kommunicera effektivt s\u00e5 r\u00e5der jag dig att anpassa (inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis acceptera) dig efter den verkligheten*.\n\n\u00ad* Den verkligheten = Att kommunikation \u00e4r mer \u00e4n bara orden som s\u00e4gs, utan ocks\u00e5 deras kulturella/historiska sammanhang.",
                                                    "score": 2,
                                                    "author": "Dave37",
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "level": 6,
                                                            "comment": "Tv\u00e4rtom min v\u00e4n.. det \u00e4r du som sk\u00e4mmer ut dig.. l\u00e4r dig att respektera andras \u00e5sikter din lilla batikh\u00e4xa. Du m\u00e5ste inte h\u00e5lla med mig, men du ska fan respektera andras \u00e5sikter.. det \u00e4r lite det som \u00e4r problemet h\u00e4r.. \n\nH\u00e4r har du lite material att studera in; \nhttps://www.youtube.com/watch?v=Fmw_pUcWCRs\n\n\"men du m\u00e5ste ocks\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 och respektera att andra kan tycka olika\".\n\nDet \u00e4r en FUNDAMENTAL byggsten i den demokrati skulle jag s\u00e4ga.. \u00e5 andra sidan g\u00e5r demokratin bakl\u00e4nges.. n\u00e4 nog nu.. du sl\u00f6sar bort min tid.",
                                                            "score": 1,
                                                            "author": "[deleted]",
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "level": 7,
                                                                    "comment": "Jag respekterar att du kanske tycker annorlunda, det betyder inte att jag beh\u00f6ver respektera det du tycker. Det jag menar \u00e4r att en situation d\u00e4r vi helt viker oss f\u00f6r \"Agree to disagree\" inte leder n\u00e5gon vart och inte heller leder till en f\u00f6rb\u00e4ttring. Palmes f\u00f6rklaring \u00e4r f\u00f6renklat eftersom det \u00e4r ett barnprogram, inte en f\u00f6rel\u00e4sning om kommunikation. \"Safe spaces\" f\u00f6r \u00e5sikter och id\u00e9er \u00e4r ett j\u00e4vla konstigt p\u00e5hitt, s\u00e4rskilt i en universitetsmilj\u00f6, och faktum att n\u00e5gon har en \u00e5sikt betyder inte att jag m\u00e5ste \"agree to disagree\". Om vi ska kunna l\u00f6sa v\u00e5ra problem och meningsskillnader m\u00e5ste vi till en viss grad *inte* respektera andras \u00e5sikter.\n\n**Har du lust att faktiskt komma med n\u00e5got konkret att prata om eller \u00e4r du orolig att du har fel om \"PK feminismen\"?**",
                                                                    "score": 1,
                                                                    "author": "Dave37"
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}