{
    "id": "jfwcwq",
    "score": 7,
    "title": "Psykisk h\u00e4lsa i samband med Covid-19 bland unga vuxna",
    "author": "EmblaM",
    "date": 1603358457.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/chalmers/comments/jfwcwq",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [
        "https://samgu.eu.qualtrics.com/jfe/form/SV\\_0ILwjWJOLkwmtRr](https://samgu.eu.qualtrics.com/jfe/form/SV_0ILwjWJOLkwmtRr)",
        "https://preview.redd.it/xgtz0rs86mu51.jpg?width=1240&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=fa8e546a03ac49359632fa79dff2b24fe185166f"
    ],
    "postText": "Du som \u00e4r 18-25 \u00e5r, vill du hj\u00e4lpa oss med v\u00e5rt examensarbete genom att svara p\u00e5 enk\u00e4tfr\u00e5gor om psykisk h\u00e4lsa i samband med Covid-19? Det tar bara n\u00e5gra minuter. L\u00e4nk till enk\u00e4t: [https://samgu.eu.qualtrics.com/jfe/form/SV\\_0ILwjWJOLkwmtRr](https://samgu.eu.qualtrics.com/jfe/form/SV_0ILwjWJOLkwmtRr)\n\n&amp;#x200B;\n\n&amp;#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/xgtz0rs86mu51.jpg?width=1240&amp;format=pjpg&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=fa8e546a03ac49359632fa79dff2b24fe185166f",
    "comments": []
}