{
    "id": "outo5k",
    "score": 2,
    "title": "Reserv efter andra urvalet",
    "author": "happycamper1001",
    "date": 1627678320.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/chalmers/comments/outo5k",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "N\u00e5gon som har koll p\u00e5 om det finns hopp att komma in efter andra urvalet? Har reservplats 5 p\u00e5 arkitektur :\u2019)",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "H\u00f6rt om folk som hade reservplats 1 och inte kom in, men det beror v\u00e4ldigt fr\u00e5n \u00e5r till \u00e5r. Chalmers tar in fler \u00e4n de har platser f\u00f6r att vara s\u00e4kra p\u00e5 att alla platser blir fulla.",
            "score": 3,
            "author": "ChilladeChillin",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Det var jag f\u00f6rra \u00e5ret lol",
                    "score": 2,
                    "author": "CC-5576-03",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Fan vad segt, kom du in den h\u00e4r g\u00e5ngen eller blev det n\u00e5got annat?",
                            "score": 1,
                            "author": "ChilladeChillin"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Vad h\u00e4nder med de som \u00e4r intagna utan att det finns plats?",
                    "score": 1,
                    "author": "ReallyNeededANewName",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Om du har 100 platser p\u00e5 ett program men brukar se ett avhopp p\u00e5 25 pers s\u00e5 tar de in 125 ist\u00e4llet, f\u00f6r att slippa fylla p\u00e5 med folk fr\u00e5n reservlistan efter att terminen har startat. Ibland hoppar fler av, ibland f\u00e4rre. I f\u00f6rsta fallet f\u00e5r man b\u00f6rja ta in reserver, men i andra fallet f\u00e5r skolan bara leva med att programmet har lite fler elever ett tag. Folk brukar falla bort efter hand \u00e4nd\u00e5, bara att det kan ta en termin extra eller tv\u00e5.\n\nEdit: K\u00e4lla - gick F ett \u00e5r n\u00e4r f\u00e4rre \u00e4n v\u00e4ntat hoppade av. Andra \u00e5ret hade de problem att schemal\u00e4gga oss i tillr\u00e4ckligt stora salar.",
                            "score": 2,
                            "author": "tjoflojt",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "N\u00e4r jag gick 3-\u00e5rig data f\u00f6r 5 \u00e5r sedan s\u00e5 vill jag minnas att vi var runt 60-70 stycken i klassen i b\u00f6rjan. I slutet av utbildningen var vi nog n\u00e4rmre ~20 stycken kvar, s\u00e5 kan bekr\u00e4fta att det h\u00e4nder att folk hoppar av. Sedan hur m\u00e5nga de \u00e4r och under vilken tid under utbildningen de v\u00e4ljer att hoppa av \u00e4r helt beroende av individerna och uppl\u00e4gget p\u00e5 programmet. Ju jobbigare kurser desto st\u00f6rre chans att folk hoppar av, och man m\u00e4rker ju inte riktigt hur jobbig en kurs \u00e4r f\u00f6rr\u00e4n man g\u00e5tt den personligen.",
                                    "score": 2,
                                    "author": "DillPepparPickles"
                                },
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "Nu blir jag nyfiken hur m\u00e5nga som hoppat av fr\u00e5n oss. Har g\u00e5tt ett \u00e5r data nu men iochmed hur allt har varit p\u00e5 distans har jag ingen aning om hur m\u00e5nga som \u00e4r kvar eller ens hur m\u00e5nga vi var fr\u00e5n b\u00f6rjan",
                                    "score": 1,
                                    "author": "ReallyNeededANewName"
                                },
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "Jag \u00e4r lite nyfiken, f\u00e5r man fr\u00e5ga vilket \u00e5r det var? Kan inte minnas att jag h\u00f6rt n\u00e5got om schemal\u00e4ggningen. Mvh har varit p\u00e5 F-sektionen i typ 6 \u00e5r nu",
                                    "score": 1,
                                    "author": "TheKikko",
                                    "replies": [
                                        {
                                            "level": 4,
                                            "comment": "F12, s\u00e5 ett tag sen nu. Tror avhoppen har varit mer i linje med f\u00f6rv\u00e4ntan sen dess, s\u00e4rskilt sen GY11-kidsen b\u00f6rjade",
                                            "score": 2,
                                            "author": "tjoflojt"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Hey guys! If anyone is interested in AI, with or without any knowledge or experience in the subject, I really recommend this super interesting article by \"Software 2.0\" (meaning AI).  \nIt gave me a great insight on how it developed, how it can be applied and how it might develop in the future! Might give you a competitive edge if you're doing or studying something like this at Chalmers...;)  \nhttps://pub.towardsai.net/software-2-0-b52131f65b68",
            "score": 1,
            "author": "adamhedin"
        }
    ]
}