{
    "id": "vzuacy",
    "score": 3,
    "title": "Hej k\u00e4ra chalmers studenter, n\u00e4r brukar nollningen b\u00f6rja f\u00f6r nya studenter?",
    "author": "Concept-Few",
    "date": 1657906203.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/chalmers/comments/vzuacy",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "16 augusti! 8.30 p\u00e5 G\u00f6taplatsen. Det heter mottagning, inte nollning. Ses d\u00e4r!",
            "score": 8,
            "author": "juliaangelicaa",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "G\u00f6ttmos, ses d\u00e4r!",
                    "score": 3,
                    "author": "Concept-Few",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Kolla efter svarta skjortor med r\u00f6d slips p\u00e5 campus, d\u00e5 ser du mig \ud83d\ude0e",
                            "score": 3,
                            "author": "juliaangelicaa",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "PU? \ud83d\ude0e",
                                    "score": 1,
                                    "author": "glovmpop"
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Tv\u00e5 veckor f\u00f6re terminsstart brukar det vara f\u00f6r de flesta program. De respektive sektionerna kanske skriver ut det p\u00e5 sina hemsidor om du vill kolla mer specifikt?",
            "score": 2,
            "author": "kuben-",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Okidoki, tack f\u00f6r svar!",
                    "score": 1,
                    "author": "Concept-Few"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "16-21 augusti startar det beroende p\u00e5 hur veckorna faller ut i kalendern. Det \u00e4r alltid tisdagen tv\u00e5 veckor innan 1 sep.",
            "score": 2,
            "author": "Dave37"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Du l\u00e4r f\u00e5 ett samtal fr\u00e5n din sektions mottagningskommitt\u00e9, och en modul med info l\u00e4r dyka upp p\u00e5 posten n\u00e5n g\u00e5ng i n\u00e4sta vecka. Ha kul!",
            "score": 2,
            "author": "glovmpop"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Kolla mottagningskommitens hemsida f\u00f6r att h\u00e5lla bra koll p\u00e5 vad som h\u00e4nder: https://mk.chs.chalmers.se//",
            "score": 2,
            "author": "tankterrain"
        }
    ]
}