{
    "id": "1044ugc",
    "score": 1,
    "title": "Information stage",
    "author": "Odd_Implement773",
    "date": 1672940146.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/etsmtl/comments/1044ugc",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "Salut\n\nJe suis \u00e9tudiant fran\u00e7ais et je suis actuellement en train de planifier mon stage en automne 2023. J'ai l'intention de prendre des vacances avant le d\u00e9but de mon stage, mais je ne suis pas s\u00fbr de savoir comment m'y prendre. j'aimerais prendre des vancances d\u00e8s la fin de session \u00e9t\u00e9 2023 et reprendre le 15 septembre. Je peux imposer mes dates \u00e0 mon futurs tuteurs de stage ? \n\nAvez-vous d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu cette situation lors de votre stage ? Si oui, je serais tr\u00e8s reconnaissant de recevoir quelques conseils ou astuces pour m'aider \u00e0 planifier mes vacances de mani\u00e8re \u00e0 ne pas interf\u00e9rer avec mes obligations professionnelles.\n\nMerci d'avance pour votre aide !",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "Selon le site de l\u2019ETS, un stage doit durer un minimum de 16 semaines avec 35h/semaine ou plus.\n\nPour que \u00e7a rentre avant les cong\u00e9s de No\u00ebl, faudrait que ton stage commence genre dans la semaine du 4 sept au plus tard.\n\nPi si tu veux mon avis, \u00e7a fait pas du tout bonne figure de demander en entrevue si c\u2019est correct de retarder un d\u00e9but de stage de quelques semaines pcq tu veux des vacances\u2026 Si un stagiaire potentiel me shoot \u00e7a en entrevue c\u2019est claiiiir que je passe au prochain. On fera certainement pas plusieurs s\u00e9ances d\u2019int\u00e9gration/formation SST pour t\u2019accommoder.\n\nSi tu veux vraiment t\u2019essayer, le best serait possiblement de passer par une recherche personnelle de stage.\n\nBeeeeeen oui, je sais, y\u2019a pas gros de vacances \u00e0 l\u2019ETS\u2026 mais y te pr\u00e9parent \u00e0 la \u201cvraie vie\u201d!!! Watch ben \u00e7a, ta premi\u00e8re job tu vas avoir genre 2 grosses semaines de vacances, pt 3 si t\u2019es chanceux! \ud83d\ude09",
            "score": 17,
            "author": "jistlurkng",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Est-ce que tu crois que faire l'inverse et finir le stage plus t\u00f4t pour les vacances de No\u00ebl aurait plus de sens ou de succ\u00e8s?",
                    "score": 2,
                    "author": "duchainer",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Beaucoup plus de chance de succ\u00e8s, indeed!",
                            "score": 1,
                            "author": "jistlurkng"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "vous pensez meme si je gratte une petite semaine. C'est plus pour voir de la famille. J'esp\u00e8re qu'ils ne seront pas trop indulgent...",
                    "score": 1,
                    "author": "Odd_Implement773",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Si tu passes par le syst\u00e8me de placement de l\u2019\u00e9cole, c\u2019est \u00e0 la discr\u00e9tion de l\u2019entreprise/ma\u00eetre de stage s\u2019ils veulent \u00eatre flexibles sur les dates de d\u00e9but/fin de stage! \n\nMoi dans mon entreprise on serait z\u00e9ro flexible. On prend plusieurs stagiaires et on fait une seule \u201cronde\u201d d\u2019int\u00e9gration/formations. C\u2019est toujours planifi\u00e9 pour les premiers jours du stage. Si tu peux juste commencer 1-2 semaines plus tard, y\u2019a beaucoup de chance que je te consid\u00e8re pas du tout dans mon choix de stagiaire. C\u2019est trop compliqu\u00e9 de faire deux fois les int\u00e9grations/formations. C\u2019est plate, mais c\u2019est \u00e7a.\n\nEst-ce que toutes les entreprises sont pareilles? S\u00fbrement pas! Peut-\u00eatre que dans une PME/start-up ils sont plus flexibles\u2026 mais dans les grosses usines, c\u2019est presque s\u00fbr que c\u2019est un deal-breaker.\n\nC\u2019est pour \u00e7a que je te sugg\u00e8re d\u2019essayer de passer par une recherche personnelle de stage si tu veux customizer tes dates de d\u00e9but/fin. Apr\u00e8s tu soumets le tout \u00e0 l\u2019ETS et c\u2019est eux qui d\u00e9cideront si c\u2019est OK. J\u2019imagine que si tu restes dans les param\u00e8tres de ~16 semaines @ 35h/sem \u00e7a devrait \u00eatre accept\u00e9!\n\nGood luck!",
                            "score": 3,
                            "author": "jistlurkng",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "super merci pour ta r\u00e9ponse mais sinon tu as les coordonn\u00e9es ou tu sais ou est ce que je peux trouver les coordon\u00e9es des responsables de stages pour leurs poser la question et me mettre d'accord avec eux :) \n\nMerci d'avances",
                                    "score": 0,
                                    "author": "Odd_Implement773"
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "\u00c7a d\u00e9pend aussi beaucoup de ton domaine, en log avec le t\u00e9l\u00e9travail \u00e7a peut aussi \u00eatre une solution, \u00e7a m\u2019a pas mal permis de rentrer \u00e0 des dates diff\u00e9rentes de tout le monde (donc moins cher en avion). A no\u00ebl il peut aussi y avoir des codes freezes donc ils peuvent te donner des vacances sans soldes sans que \u00e7a leur change grand chose",
                    "score": 1,
                    "author": "loicbtl"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "J\u2019ai souvent demand\u00e9 d\u2019arranger mes dates de stages, d\u2019abord avec l\u2019employeur puis tu v\u00e9rifies bien avec l\u2019ets si c\u2019est bon, mais si l\u2019employeur donne son accord, le service des stages ne va rien dire. \nC\u2019est s\u00fbr faut le faire assez vite, le mieux c\u2019est d\u2019amorcer le sujet pendant l\u2019entrevue pour que l\u2019employeur le sache et ne soit pas pris au d\u00e9pourvu mais ils savent tr\u00e8s bien qu\u2019en tant que fran\u00e7ais on a envie de rentrer voir nos familles et parfois \u00e7a fait rater quelques jours de boulot. \nPerso j\u2019ai jamais eu de soucis et ils m\u2019ont tous dit de foncer. Je proposais aussi de faire plus d\u2019heures ou de t\u00e9l\u00e9travail pour compenser.",
            "score": 1,
            "author": "loicbtl"
        }
    ]
}