{
    "id": "10j1qlw",
    "score": 1,
    "title": "Se faire cr\u00e9diter COM110",
    "author": "Educational-Waltz413",
    "date": 1674441842.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/etsmtl/comments/10j1qlw",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "A votre avis, possible ou m\u00eame pas la peine de tenter \u2026\n\nJe suis entrain de faire une certificat en gestion et assurance de la qualit\u00e9, je suis rendue \u00e0 mon 7eme cours.\n\nJe pensais essayer de ne faire valider COM110 mais je viens de me rendre compte que on peut faire \u00e7a uniquement \u00e0 la premi\u00e8re session\u2026\n\nJ\u2019ai un baccalaur\u00e9at en g\u00e9nie a\u00e9ro fait \u00e0 poly qui a pas vraiment de cours directement \u00e9quivalent mais la partie communication \u00e9tait jug\u00e9 lors de nos projets annuels, je travaille aujd dans l\u2019industrie avec reporting a vraiment haut niveau r\u00e9gulier, et j\u2019ai une moyenne de mon certificat a plus de 3,8 actuellement. On s\u2019entend que je sais communiquer correctement \u00e0 l\u2019oral et faire un rapport \u2026  je tente ma chance ou c\u2019est impossible que \u00e7a aboutisse d\u2019apr\u00e8s vous ? \n\nJe reste super loin donc venir 2X par semaine C\u2019est super compliqu\u00e9 pour moi, et \u00e7a me permettrait de commencer mon MBA une session plus t\u00f4t \ud83d\ude09",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "\u00c7a prend un cours \u00e9quivalent. Pas la peine d\u2019essayer. Les reconnaissances d\u2019acquis ne se font pas sur la base de l\u2019exp\u00e9rience.",
            "score": 3,
            "author": "Necessary-Piccolo957",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Alors en fait je rectifie on a un cours de comm mais de 1 cr\u00e9dit le reste est \u00e9valu\u00e9 lors des projets \u2026 je vais peut \u00eatre essayer quand m\u00eame \u2026 je me dis que \u00e7a reste un programme de g\u00e9nie pour un programme de g\u00e9nie ? \n\nJ\u2019ai tellement pas envie de faire ce cours en presentiel \ud83d\ude02",
                    "score": 1,
                    "author": "Educational-Waltz413",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Il faut que le cours \u00e9quivalent soit du m\u00eame nombre de cr\u00e9dit ou une combinaison de cours de 1 ou 2 cr\u00e9dits. Le ou les cours doivent couvrir la r\u00e9daction technique (id\u00e9alement un rapport), les expos\u00e9s oraux et le travail en \u00e9quipe. S\u2019il manque un des aspects, la demande sera refus\u00e9e. Tu peux toujours essayer, chaque dossier est diff\u00e9rent, mais ne sois pas trop surpris si la demande est refus\u00e9e.",
                            "score": 2,
                            "author": "Necessary-Piccolo957",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "Merci, je vais essayer dans ce cas puisque ce cours, coupl\u00e9 aux cours de projets qu\u2019on a pu avoir r\u00e9pond \u00e0 tout ces crit\u00e8res ! Il y a l\u2019incertitude aussi li\u00e9 au fait que j\u2019aurai du demander l\u2019\u00e9quivalence \u00e0 ma premi\u00e8re session mais bon \u2026 qui ne tente rien n\u2019a rien !",
                                    "score": 1,
                                    "author": "Educational-Waltz413"
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Pour vrai, je crois cest impossible a faire\u2026 j\u2019ai \u00e9tudi\u00e9 1 an en communication \u00e0 Uqam plus j\u2019ai fait mon cegep en comm, j\u2019ai fais des cours des cours de th\u00e9orie de la comm et plein d\u2019autre trucs reli\u00e9. Les matieres du plans de cours avait \u00e9t\u00e9 couvert \u00e0 plusieurs reprises et on me la refus\u00e9 \u2026",
            "score": 2,
            "author": "fort_ivi",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Certaines \u00e9quivalences sont approuv\u00e9es, mais c\u2019est vrai que c\u2019est rare. Comme il faut la combinaison de r\u00e9daction technique, d\u2019expos\u00e9s oraux et de travail en \u00e9quipe, il n\u2019y a pas beaucoup de cours qui font tout \u00e7a. Le contexte de communication en g\u00e9nie est diff\u00e9rent de celui de la communication plus g\u00e9n\u00e9rale qui est enseign\u00e9e dans les programmes de communication des autres universit\u00e9s.",
                    "score": 1,
                    "author": "Necessary-Piccolo957",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Je comprend ce que tu dis et je peux dire que j\u2019avais d\u00e9j\u00e0 vu la mati\u00e8re du cours. Le cours de comm en g\u00e9nie n\u2019est pas sp\u00e9cial ni diff\u00e9rent d\u2019un cours de comm que tu fait ailleur.",
                            "score": 1,
                            "author": "fort_ivi"
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "J\u2019ai fait ce cours \u00e0 ma 6eme session.",
            "score": 1,
            "author": "SpaceOpposite",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Oui mais moi j\u2019ai pas envie de le faire \ud83d\ude01",
                    "score": 1,
                    "author": "Educational-Waltz413"
                }
            ]
        }
    ]
}