{
    "id": "11wplht",
    "score": 4,
    "title": "D\u00e9lais de validation OIQ - Volet Pratique",
    "author": "ICIICEST",
    "date": 1679334144.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/etsmtl/comments/11wplht",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "Est-ce que quelqu'un sait combien de temps que l'OIQ a pour valider l'exp\u00e9rience pratique une fois que l'ensemble des comp\u00e9tences, exp\u00e9riences et mois a \u00e9t\u00e9 soumis? (Et valid\u00e9s par le superviseur) \n\n&amp;#x200B;\n\nMerci!",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "Pas un exp\u00e9rience personnelle mais celle de ceux que je connais: \u00b12mois.",
            "score": 5,
            "author": "Federal-Fee-9916",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Cool! Merci!",
                    "score": 1,
                    "author": "ICIICEST"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "\"dans le temps\" ils parlaient de 6 semaines.",
            "score": 3,
            "author": "Polatouche44",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "J'ai eu vent (r\u00e9cemment) d'une augmentation \u00e0 8 semaines.",
                    "score": 4,
                    "author": "evilynux",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Ah, l'inflation.",
                            "score": 8,
                            "author": "Polatouche44",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "Merci beaucoup!",
                                    "score": 2,
                                    "author": "ICIICEST"
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Pour moi, c\u2019\u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s 1 mois.",
            "score": 2,
            "author": "bach678"
        }
    ]
}