{
    "id": "11y3kk9",
    "score": 1,
    "title": "Intra \u00e9t\u00e9 2023",
    "author": "corb96",
    "date": 1679451479.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/etsmtl/comments/11y3kk9",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "Salut, je voulais savoir si quelqu'un aurait une petite id\u00e9e l'intra durant la session d'\u00e9t\u00e9 est durant quelle semaine. \n\nMerci!",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "Fie toi sur l\u2019horaire de l\u2019\u00e9t\u00e9 pass\u00e9",
            "score": 1,
            "author": "soso317"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "J'aurais tendance \u00e0 dire fin juin",
            "score": 1,
            "author": "closerrocket23"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "En g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la St-jean les intras sont termin\u00e9s",
            "score": 1,
            "author": "chaud_batte",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Parfait, merci!",
                    "score": 1,
                    "author": "corb96"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "mi-juin, fin juin. On va tous mourir cet \u00e9t\u00e9 pendant que le monde boit leur Pina Colada",
            "score": 1,
            "author": "akitchenslave"
        }
    ]
}