{
    "id": "13v2sem",
    "score": 2,
    "title": "Initiation ou \u00e9v\u00e9nement(s) ?",
    "author": "PommeVerte99",
    "date": 1685385405.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/etsmtl/comments/13v2sem",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "Hello peuple!\n\nOn se posait cette question mes amis et moi sans n\u00e9cessairement trouver la r\u00e9ponse. Le terme initiation n'est peut-\u00eatre plus appropri\u00e9, mais est-ce que c'est toujours d'actualit\u00e9 ce genre d'\u00e9v\u00e9nement pour les nouveaux \u00e9tudiants ? Si oui, est-ce qu'il y'en a un en m\u00e9canique et quand connait-on la date (si y'en a un bien sur) ?\n\nThanks!",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "ETS et initiation ne sont pas des termes qui vont ensemble! tu n'auras pas des initiations comme dans les autres unis c'est sur",
            "score": 22,
            "author": "Affectionate-Glass10"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Non",
            "score": 4,
            "author": "AnonymousLama"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Il y auras des activit\u00e9s de la rentr\u00e9e, d'int\u00e9gration par programme et pour la communaut\u00e9 \u00e9tudiante global.",
            "score": 3,
            "author": "Jenlyfish",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Int\u00e9ressant alors, surtout l'aspect int\u00e9gration par programme ! J'esp\u00e8re que \u00e7a permet de faire connaissance avec le plus de monde possible",
                    "score": 1,
                    "author": "PommeVerte99"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "J\u2019ai entendu dire qu\u2019ils en planifient une pour l\u2019automne mais d\u2019habitude c\u2019est pas quelque chose de super gros.",
            "score": 2,
            "author": "RichRamen",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Je commence en automne, donc je verrais bien ce que c'est. Je m'attends pas \u00e0 un gros party, mais plus un moyen de rencontrer du monde un peu mettons..",
                    "score": 2,
                    "author": "PommeVerte99"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "si tu cherches des activit\u00e9s sociales je te conseille de checker les jeux de g\u00e9nie de l'\u00e9ts, il y a des \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s toute l'ann\u00e9e et ils sont d'habitude ouverts \u00e0 tous! \u00c7a se peut qu'ils organisent aussi quelque chose pour la rentr\u00e9e d'automne\n\nvoil\u00e0 le groupe facebook des jeux \u00e9ts:\nhttps://www.facebook.com/groups/jdgets/?ref=share&amp;mibextid=NSMWBT",
            "score": 2,
            "author": "Hypstersaurus",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Good, merci ! Je vais regarder \u00e7a ! :)",
                    "score": 1,
                    "author": "PommeVerte99"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Ils sont des int\u00e9grations \u00e0 l\u2019ETS. Et en \u00e9t\u00e9, il n\u2019y en a pas (ou pas beaucoup en tout cas).",
            "score": 0,
            "author": "anonconu123",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Downvoted pour la v\u00e9rit\u00e9? Shocked pikachu",
                    "score": 1,
                    "author": "anonconu123"
                },
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Ha oui j\u2019ai pas eu la mienne en automne",
                    "score": 1,
                    "author": "Existing_Minute_2067"
                },
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "En esp\u00e9rant que l'automne soit mieux \u00e0 ce niveau, je commence en septembre.",
                    "score": 1,
                    "author": "PommeVerte99"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Jai fait mon initiation back in 2017 pis c'\u00e9tait assez plate comme \u00e9v\u00e9nement. Il pleuvait, c'\u00e9tait mal organis\u00e9 et les gens \u00e9taient assez froid, si t'\u00e9tais pas d\u00e9j\u00e0 dans un club. On a fini par se regrouper une gang d'amis de cegep et on a eu du fun ailleurs, mais les \"initiations\" c'est rien de spectaculaire! Vous ratez pas grand chose.",
            "score": 1,
            "author": "Disastrous_Ad_266"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Rumeurs dit qu\u2019il y a beaucoup \u201cd\u2019\u00e9v\u00e9nements\u201d pour la rentr\u00e9e d\u2019automne! \ud83d\ude09 *may or may not be partie de l\u2019organisation*",
            "score": 1,
            "author": "NHL_001"
        }
    ]
}