{
    "id": "13vslpl",
    "score": 2,
    "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'engagement de l'ing\u00e9nieur en \u00e9t\u00e9",
    "author": "Weird-Mechanic-7320",
    "date": 1685458778.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/etsmtl/comments/13vslpl",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "Bonjour, je termine mon bac cet \u00e9t\u00e9 et je me demandais si la c\u00e9r\u00e9monie se faisait en \u00e9t\u00e9. Si oui, \u00e0 quel moment s'est-elle fait lors des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes? Merci.",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "Non normalement les \u00e9tudiants qui graduent l'\u00e9t\u00e9 sont jumel\u00e9s avec ceux qui graduent en automne. Donc \u00e0 moisn que ca changer, ca devrait etre encore le cas.",
            "score": 3,
            "author": "mathieu55",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Parfait, merci!",
                    "score": 1,
                    "author": "Weird-Mechanic-7320"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "tu auras ta c\u00e9r\u00e9monie vers Novembre de se que je me souviens",
            "score": 1,
            "author": "akitchenslave",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Merci!",
                    "score": 1,
                    "author": "Weird-Mechanic-7320"
                }
            ]
        }
    ]
}