{
    "id": "xch0kb",
    "score": 1,
    "title": "\u00c9tudiant \u00e0 temps partiel et modalit\u00e9 stage 2",
    "author": "ouellp",
    "date": 1662999453.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/etsmtl/comments/xch0kb",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "Bonjour, j'aimerais avoir des informations des \u00e9tudiants qui \u00e9tudient \u00e0 temps partiel concernant un truc que j'ai lu dans le guide de l'\u00e9tudiant. On dit\n\n&gt;Le fonctionnement de l'enseignement continu requiert que chaque \u00e9tudiant suive des cours \u00e0 temps complet durant une session d'\u00e9t\u00e9 avant de cumuler 93 cr\u00e9dits de cours de son programme et qu'il effectue au moins un stage \u00e0 l'automne ou \u00e0 l'hiver \n\nS'il n'est pas possible pour moi de prendre une session \u00e0 temps complet durant l'\u00e9t\u00e9 \u00e9tant donn\u00e9 que j'occupe d\u00e9j\u00e0 un poste temps plein, est-ce que cela va r\u00e9ellement me bloqu\u00e9 pour mon stage 2 ? Est-ce que certain ont fait face \u00e0 \u00e7a ou on \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 pour des motifs similaires ? Sinon, comment vous en etes vous sorti ? \n\nJ'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9cris au d\u00e9partement des stages mais la personne avec qui j'ai eu un \u00e9change m'a seulement r\u00e9pondu avec un \"Vous ne devriez pas \u00eatre bloqu\u00e9 \u00e9tant donn\u00e9 que vous \u00e9tudiez \u00e0 temps partiel.\", ce qui ne me rassure pas du tout.",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "La r\u00e8gle d'un stage obligatoire hiver/automne et un cours \u00e9t\u00e9 est appliqu\u00e9 aux \u00e9tudiants temps plein (\u226512 cr\u00e9dits).\nDonc, si tu es temps partiel comme tu le mentionnes, cela s'applique pas \u00e0 toi.",
            "score": 2,
            "author": "BlastCom",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "ohhh je vois, c'est pour obliger les \u00e9tudiants qui \u00e9tudient temps plein \u00e0 ne pas partir en vacances chaque \u00e9t\u00e9 j'imagine, \u00e9trange quand meme ... merci pour la r\u00e9ponse, c'est bien appr\u00e9ci\u00e9 !",
                    "score": 1,
                    "author": "ouellp",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "C'est plus pour \u00e9viter la surcharge de demande en \u00e9t\u00e9.\nSinon il y aurait pas de stage pour tout le monde.",
                            "score": 1,
                            "author": "BlastCom",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "Ouain ok, \u00e7a va de pair avec la r\u00e8gle qu'on doit effectuer un des stages \u00e0 une session autre que celle d'\u00e9t\u00e9.",
                                    "score": 2,
                                    "author": "ouellp"
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Cette r\u00e9ponse est erron\u00e9e! \ud83d\ude2c\n\n@OP : svp \u00e9cris \u00e0 stages@etsmtl.ca pour d\u00e9crire ta situation, on va regarder ton dossier et te donner la r\u00e9ponse exacte. Merci!",
                    "score": 1,
                    "author": "STAGES_ETS_Officiel",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Merci de votre contribution.\nSerait-il mieux de contribuer en clarifiant le/les points erron\u00e9(s) pour pouvoir aider les futurs lecteurs(-trices)?",
                            "score": 1,
                            "author": "BlastCom",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "L\u2019application de ce r\u00e8glement est en fonction de diff\u00e9rents crit\u00e8res et facteurs dans le parcours de l\u2019\u00e9tudiant. C\u2019est pourquoi il est important de v\u00e9rifier le dossier pour adapter la r\u00e9ponse.",
                                    "score": 2,
                                    "author": "STAGES_ETS_Officiel"
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Est ce qu\u2019on peut m\u00eame \u00e9tudier \u00e0 temps partiel \u00e0 l\u2019ets \u00e0 la base, mis a part en annulant sans remboursement un cours?",
            "score": 1,
            "author": "TheItGuy1997"
        }
    ]
}