{
    "id": "y89pqp",
    "score": 4,
    "title": "Bonjour je me demandais quand aura lieu la prochaine collation des grades/photos pour les \u00e9tudiants finissant \u00e0 l'automne 2022!",
    "author": "Then-Pollution484",
    "date": 1666202742.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/etsmtl/comments/y89pqp",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [],
    "postText": "",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "La r\u00e9ponse \u00e9tait suppos\u00e9e nous \u00eatre communiqu\u00e9e mi-septembre\u2026",
            "score": 9,
            "author": "thibosmont"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "J'ai gradu\u00e9 en Printemps 2022 pis on a pas eu de nouvelles non plus...",
            "score": 7,
            "author": "Disastrous_Ad_266"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Gradu\u00e9e en \u00e9t\u00e9 ici, toujours pas de r\u00e9ponse\u2026 comme dit plus haut soit disant la date devait nous \u00eatre communiqu\u00e9e mi septembre\u2026 un peu rageant moi qui suis \u00e9tudiante \u00e9trang\u00e8re mes parents voulaient venir \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie mais comme il n\u2019y a pas de dates donn\u00e9es ils vont soit payer leur avion tr\u00e8s tr\u00e8s cher soit pas \u00eatre pr\u00e9sents :( comme une impression d\u2019\u00eatre jet\u00e9e de l\u2019\u00e9cole maintenant qu\u2019on paye plus rien \ud83d\ude44",
            "score": 8,
            "author": "catruz"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "J'ai envoy\u00e9 un courriel en septembre dernier pour demander parce que j'ai termin\u00e9 ma derni\u00e8re session au printemps et j'avais aucune info. On m'a r\u00e9pondu \u00e7a :\n\n\n\n\" Les dipl\u00f4m\u00e9(e)s de l\u2019\u00e9t\u00e9 sont habituellement invit\u00e9s \u00e0 la collation de l\u2019automne suivant. Ne vous en faites pas, vous recevrez une invitation par courriel en temps et lieu.\n\n\nNous n\u2019avons malheureusement pas encore de dates pour la collation des grades pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019automne. Normalement, c\u2019est plus novembre, mais tout d\u00e9pend de la disponibilit\u00e9 de la salle de la Place des Arts. Avec la pand\u00e9mie, beaucoup d\u2019\u00e9v\u00e9nements sont \u00e0 rattraper, et il se peut que nous devions faire exception pour avoir un week-end complet, et que le tout soit en janvier 2023. \"",
            "score": 3,
            "author": "BellatorIV"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "ILS ont Juste envoy\u00e9 la ceremonies de graduation\nMercredi 30 novembre\n \n\n19 h\n\n \n\nSalle Wilfrid-Pelletier de la Place des arts",
            "score": 2,
            "author": "mahdicanada",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Ce n'est pas la c\u00e9r\u00e9monie de graduation mais bel et bien la c\u00e9r\u00e9monie d'engagement ! Avec la Soci\u00e9t\u00e9 des sept gardiens",
                    "score": 1,
                    "author": "Then-Pollution484"
                }
            ]
        }
    ]
}