{
    "id": "ysvwvl",
    "score": 5,
    "title": "Casual Racism dans les commentaires de l'ETS",
    "author": "closerrocket23",
    "date": 1668225603.0,
    "url": "https://www.reddit.com/r/etsmtl/comments/ysvwvl",
    "media_urls": [],
    "other_urls": [
        "https://preview.redd.it/2fm6bekb2gz91.png?width=683&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=2c5b6b16c16e9890caf5b7a0b91d53cddea5030b"
    ],
    "postText": "&amp;#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/2fm6bekb2gz91.png?width=683&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=2c5b6b16c16e9890caf5b7a0b91d53cddea5030b",
    "comments": [
        {
            "level": 0,
            "comment": "I mean, Il faut s'entendre, toutes les sections commentaires d'instances publiques sur facebook sont un esti de pit de cancer. Radio-Can, les d\u00e9partements gouvernementaux.. name it. c'est pu vraiment surprenant.",
            "score": 37,
            "author": "Gearheadandco",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Effectivement, mais venant de quelqu'un de l'ETS \u00e7a me surprend",
                    "score": 4,
                    "author": "closerrocket23",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "es-tu s\u00fbr que c'est un membre ou un \u00e9tudiant de l'ETS?  sur la page publique d'o\u00f9 je travaille (gouv f\u00e9d\u00e9ral) on a des osties de chaudrons qui connaissent rien de fuckall qui commentent des choses haineuses / vitrioliques sur des publications des fois. c'en est surprenant. pas des employ\u00e9s, pas des anciens, rien. juste du monde qui ''ont un opinion'' ou whatever.   \n\n\nDes fois, je me demande c'est quoi la proportion de gens en sant\u00e9 vs gens en d\u00e9tresse mentale qui commentent  sur facebook. c'est pas 1/99, j'en suis s\u00fbr.",
                            "score": 13,
                            "author": "Gearheadandco",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "Je peux confirmer que oui malheureusement... c'est un \u00e9tudiant de l'ETS. Et il est m\u00eame sur ce reddit de memoire.",
                                    "score": 6,
                                    "author": "Stonewarder_85"
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Hahaha, c'est \u00e9crit sur son profile qu'il a quitt\u00e9 la polytechnique (ou fini ses \u00e9tudes). \u00c7a explique tout \ud83d\ude02",
                            "score": 15,
                            "author": "RawNemo"
                        },
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Y\u2019a des cons partout \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f",
                            "score": 7,
                            "author": "Jikso67",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "true dat true dat. le jour qu'on d\u00e9couvre une passoire efficace \u00e0 100% pour sortir les salauds d'un groupe de gens, **JE FUCKING TURBO-POSTULE O\u00d9 ILS L'IMPLANTENT.**",
                                    "score": 4,
                                    "author": "Gearheadandco"
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Ouf, commence \u00e0 faire tard. Je pensais que c'\u00e9tait notre Maxime Bernier national...",
            "score": 12,
            "author": "teh_geetard"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "J'allais le d\u00e9fendre mais vous devez aller voir \u00e7a hahahahha\n\nhttps://www.facebook.com/recracked?comment\\_id=Y29tbWVudDoxMDE2MDIxNjEyMDEyOTM3Nl81MjExNTc4MzMyMTM4MjE%3D",
            "score": 11,
            "author": "Traditional_Term_676",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "Ce gars l\u00e0 donne une vibe Marc L\u00e9pine",
                    "score": 9,
                    "author": "Disastrous_Ad_266"
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "tu m\u00e9langes visiblement le concept de racisme, mais c'est une erreur commune de nos jours. Il est pas raciste car il ne mentionne aucune g\u00e9n\u00e9ralisation sur aucune race. Il fait seulement questionner l'importance de la diversit\u00e9.",
            "score": 8,
            "author": "castorjoufflu",
            "replies": [
                {
                    "level": 1,
                    "comment": "En tant que futur ing\u00e9nieur, il te faudra un jour faire des estimations bas\u00e9es sur des hypoth\u00e8ses.\n\nPar exemple, ici, la plupart du monde voient qu'une personne avec un nom d'utilisateur homonyme \u00e0 celle d'un politicien faisant r\u00e9guli\u00e8rement du 'casual racisme', dans une publication parlant de diversit\u00e9 (c'est-\u00e0-dire accueillir les \u00e9tudiants \u00e9trangers dans ce contexte) mettant en question le bien de la diversit\u00e9 (qui, rappelons-le, en contexte ici veut dire accueuillir les \u00e9tudiants \u00e9trangers).\n\nHypoth\u00e8se : une personne qui met en question le bienfait de la diversit\u00e9 tiens typiquement un sous-entendu raciste. Une personne qui a un nom d'utilisateur homonyme \u00e0 un politicien fait soit une parodie, a par hasard le m\u00eame nom ou aime le politicien et ses valeurs.\n\nEstimation : Cette personne fait preuve de racisme *casual*\n\nJe tiens aussi \u00e0 souligner que les universit\u00e9s ont une histoire extr\u00eamement riche d'\u00e9changes culturels, et ce depuis presque aussi longtemps que les universit\u00e9s existent. Nier la valeur de ces \u00e9changes pour la recherche est au mieux ignorant de la r\u00e9alit\u00e9 universitaire, et au pire ouvertement raciste.",
                    "score": 1,
                    "author": "FirstSurvivor",
                    "replies": [
                        {
                            "level": 2,
                            "comment": "Tu peux penser ce que tu veux sur l'auteur du commentaire. Pour ma part je pense qu'il faut appeler les choses par ce qu'elles sont. Son commentaire ce n'est pas un commentaire raciste, que tu penses que la personne l'ayant \u00e9crit est raciste ou non.\n\nAussi, j'ai m\u00eame pas pris la peine de regarder son nom, ce qui visiblement t'a influenc\u00e9. La capacit\u00e9 d'\u00eatre objectif, \u00e7a aussi c'est une comp\u00e9tence tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 un ing\u00e9nieur.",
                            "score": 19,
                            "author": "castorjoufflu",
                            "replies": [
                                {
                                    "level": 3,
                                    "comment": "Le monde peuvent te b\u00e2sher comme ils veulent, mais je suis d'accord avec ton commentaire !",
                                    "score": 6,
                                    "author": "Hungry-Expert-6201"
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Cancelled",
            "score": 4,
            "author": "fella7ena"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "On ne peut pas \u00eatre surpris avec les r\u00e9sultats des \u00e9lections...",
            "score": 2,
            "author": "jon131517"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Je ne vois pas ou est le racisme la dedans (n'\u00e9tait moi m\u00eame pas un qu\u00e9becois ou un blanc) \n\nC'est une opinion comme une autre, faut arr\u00eater la victimisation \u00e0 un moment",
            "score": -3,
            "author": "Alfirq"
        },
        {
            "level": 0,
            "comment": "Si ce que le gars voulait dire \u00e9tait de garder la politique identitaire en dehors des campus universitaires, alors je suis certainement d'accord avec lui.",
            "score": 0,
            "author": "phanerogamian"
        }
    ]
}